[{"kind": "youtube#videoListResponse", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/OiTk5hYX5iLyEK5fzqAXmBA7diI\"", "pageInfo": {"totalResults": 1, "resultsPerPage": 1}, "items": [{"kind": "youtube#video", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/3hclYccAc9gvmp0WM7oogtSH44k\"", "id": "s9bHN0NUnrQ", "snippet": {"publishedAt": "2018-12-30T12:00:04.000Z", "channelId": "UCYA_ElxMgkJlvcKa4SM0dOg", "title": "VERS UNE 6\u00c8ME EXTINCTION DE MASSE ?", "description": "Une extinction de masse est un \u00e9v\u00e9nement au cours duquel environ 75% des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales pr\u00e9sentes sur terre et dans les oc\u00e9ans disparaissent, et cela sur quelques dizaines de milliers d'ann\u00e9es pour les plus rapides.\nCertains pensent que nous serions en train de vivre la sixi\u00e8me extinction de masse de la plan\u00e8te Terre, et qu'elle aurait d\u00e9but\u00e9e il n'y a que quelques centaines d'ann\u00e9es. Devons-nous nous en inqui\u00e9ter ?\n\n-----\n\nLe Monde en Cartes a pour objectif de traiter de diff\u00e9rents sujets par le prisme de la cartographie, qui permet de visualiser une situation donn\u00e9e.\n\nABONNEZ-VOUS, d'autres vid\u00e9os sont \u00e0 venir ;)\n\nMe soutenir sur TIPEEE : https://fr.tipeee.com/le-monde-en-cartes\n( merci ! )\n\nFACEBOOK : facebook.com/mondeencartes\nTWITTER : @mondeencartes\n\n\nSOURCES :\n\nINFOS G\u00c9N\u00c9RALES\n- https://www.nationalgeographic.fr/environnement/la-sixieme-extinction-massive-deja-commence\n- https://www.theguardian.com/environment/2017/jul/10/earths-sixth-mass-extinction-event-already-underway-scientists-warn\n- http://www.pnas.org/content/114/30/E6089\n- Extinctions de masse : https://www.planeteanimal.com/quelles-sont-les-5-grandes-extinctions-2168.html#anchor_1\n- https://www.iucn.org\n\nFAUNE DISPARUE DE FRANCE\n- Invasions biologiques et extinctions, 11 000 ans d'histoire des vert\u00e9br\u00e9s en France, 2006, Michel Pascal, Olivier Lorvelec, Jean-Denis Vigne\n\nINSECTES\n- https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0185809#sec010\n- https://www.futura-sciences.com/planete/dossiers/developpement-durable-pollinisation-service-ecologique-gratuit-970/page/8/\n- https://cdn.greenpeace.fr/site/uploads/2017/02/Le-declin-des-abeilles_20130425_BD.pdf\n\nBIODIVERSIT\u00c9 MONDIALE\n- http://www.arcgis.com/home/webmap/viewer.html?webmap=fb8ec2af7cfc40c7af89d9b7e922d4d8\n- https://www.monde-diplomatique.fr/publications/l_atlas_environnement/a53615\n\nREQUINS\n- https://www.wwf.fr/especes-prioritaires/requins\n- https://www.planetoscope.com/Animaux/310-requins-tues-et-rejetes-a-la-mer.html\n\nARCTIQUE\n- ftp://ftp.oar.noaa.gov/arctic/documents/ArcticReportCard_full_report2018.pdf", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/s9bHN0NUnrQ/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/s9bHN0NUnrQ/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/s9bHN0NUnrQ/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}, "standard": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/s9bHN0NUnrQ/sddefault.jpg", "width": 640, "height": 480}, "maxres": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/s9bHN0NUnrQ/maxresdefault.jpg", "width": 1280, "height": 720}}, "channelTitle": "Le monde en cartes", "tags": ["faune", "extinction", "biodiversit\u00e9", "\u00e9cologie", "environnement", "r\u00e9chauffement climatique", "changement climatique", "animaux", "esp\u00e8ce", "disparition", "vie sauvage", "nature"], "categoryId": "25", "liveBroadcastContent": "none", "localized": {"title": "VERS UNE 6\u00c8ME EXTINCTION DE MASSE ?", "description": "Une extinction de masse est un \u00e9v\u00e9nement au cours duquel environ 75% des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales pr\u00e9sentes sur terre et dans les oc\u00e9ans disparaissent, et cela sur quelques dizaines de milliers d'ann\u00e9es pour les plus rapides.\nCertains pensent que nous serions en train de vivre la sixi\u00e8me extinction de masse de la plan\u00e8te Terre, et qu'elle aurait d\u00e9but\u00e9e il n'y a que quelques centaines d'ann\u00e9es. Devons-nous nous en inqui\u00e9ter ?\n\n-----\n\nLe Monde en Cartes a pour objectif de traiter de diff\u00e9rents sujets par le prisme de la cartographie, qui permet de visualiser une situation donn\u00e9e.\n\nABONNEZ-VOUS, d'autres vid\u00e9os sont \u00e0 venir ;)\n\nMe soutenir sur TIPEEE : https://fr.tipeee.com/le-monde-en-cartes\n( merci ! )\n\nFACEBOOK : facebook.com/mondeencartes\nTWITTER : @mondeencartes\n\n\nSOURCES :\n\nINFOS G\u00c9N\u00c9RALES\n- https://www.nationalgeographic.fr/environnement/la-sixieme-extinction-massive-deja-commence\n- https://www.theguardian.com/environment/2017/jul/10/earths-sixth-mass-extinction-event-already-underway-scientists-warn\n- http://www.pnas.org/content/114/30/E6089\n- Extinctions de masse : https://www.planeteanimal.com/quelles-sont-les-5-grandes-extinctions-2168.html#anchor_1\n- https://www.iucn.org\n\nFAUNE DISPARUE DE FRANCE\n- Invasions biologiques et extinctions, 11 000 ans d'histoire des vert\u00e9br\u00e9s en France, 2006, Michel Pascal, Olivier Lorvelec, Jean-Denis Vigne\n\nINSECTES\n- https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0185809#sec010\n- https://www.futura-sciences.com/planete/dossiers/developpement-durable-pollinisation-service-ecologique-gratuit-970/page/8/\n- https://cdn.greenpeace.fr/site/uploads/2017/02/Le-declin-des-abeilles_20130425_BD.pdf\n\nBIODIVERSIT\u00c9 MONDIALE\n- http://www.arcgis.com/home/webmap/viewer.html?webmap=fb8ec2af7cfc40c7af89d9b7e922d4d8\n- https://www.monde-diplomatique.fr/publications/l_atlas_environnement/a53615\n\nREQUINS\n- https://www.wwf.fr/especes-prioritaires/requins\n- https://www.planetoscope.com/Animaux/310-requins-tues-et-rejetes-a-la-mer.html\n\nARCTIQUE\n- ftp://ftp.oar.noaa.gov/arctic/documents/ArcticReportCard_full_report2018.pdf"}, "defaultAudioLanguage": "fr"}, "contentDetails": {"duration": "PT12M6S", "dimension": "2d", "definition": "hd", "caption": "false", "licensedContent": true, "projection": "rectangular"}, "statistics": {"viewCount": "6576", "likeCount": "507", "dislikeCount": "7", "favoriteCount": "0", "commentCount": "61"}}]}, {"kind": "youtube#videoListResponse", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/mU6gC9W3-nrY0s1BmFm24a93K0k\"", "pageInfo": {"totalResults": 1, "resultsPerPage": 1}, "items": [{"kind": "youtube#video", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/u53KLr5qlM-FeBBFnA4FSznovBI\"", "id": "YvAnXQk_9A4", "snippet": {"publishedAt": "2018-04-25T16:08:12.000Z", "channelId": "UCGWVEaST2BMyP78YuzXlAsA", "title": "El Rinc\u00f3n de la Ciencia - Cap\u00edtulo 7 - Sobre la crisis de la polinizaci\u00f3n - Juan Jos\u00e9 Moreno", "description": "Las fotos son de wikipedia correspondientes a:\norqu\u00eddea: Angraecum sesquipedale\ninsecto: Xanthopan morganii \n\nLa m\u00fasica es CC y se titula \"Memories\" de Bendsound: http://www.bendsound.com\n\nLas referencias bibliogr\u00e1ficas son estas:\n\n\nhttps://doi.org/10.1371/journal.pone.0185809\nhttp://rspb.royalsocietypublishing.org/content/284/1869/20171711\nhttps://www.nature.com/articles/s41598-017-15446-x\nhttp://science.sciencemag.org/content/358/6359/109\nhttp://science.sciencemag.org/content/356/6345/1393\nhttp://science.sciencemag.org/content/356/6345/1395\nhttps://www.nature.com/articles/srep38957\nhttp://rspb.royalsocietypublishing.org/content/283/1835/20160506\nhttps://www.nature.com/articles/nature16167\nhttp://www.fasebj.org/doi/10.1096/fj.14-267179\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0121731\nhttps://www.nature.com/articles/nature14420\nhttps://www.nature.com/articles/nature14414\nhttps://besjournals.onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/1365-2435.12292\nhttps://www.nature.com/articles/srep33207\nhttps://doi.org/10.1016/j.chroma.2016.01.045", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/YvAnXQk_9A4/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/YvAnXQk_9A4/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/YvAnXQk_9A4/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}, "standard": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/YvAnXQk_9A4/sddefault.jpg", "width": 640, "height": 480}, "maxres": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/YvAnXQk_9A4/maxresdefault.jpg", "width": 1280, "height": 720}}, "channelTitle": "Universidad a Distancia de Madrid, UDIMA", "tags": ["Polinizaci\u00f3n", "Polen", "Abeja", "UDIMA", "Ciencia", "Naturaleza", "Seres vivos"], "categoryId": "27", "liveBroadcastContent": "none", "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "El Rinc\u00f3n de la Ciencia - Cap\u00edtulo 7 - Sobre la crisis de la polinizaci\u00f3n - Juan Jos\u00e9 Moreno", "description": "Las fotos son de wikipedia correspondientes a:\norqu\u00eddea: Angraecum sesquipedale\ninsecto: Xanthopan morganii \n\nLa m\u00fasica es CC y se titula \"Memories\" de Bendsound: http://www.bendsound.com\n\nLas referencias bibliogr\u00e1ficas son estas:\n\n\nhttps://doi.org/10.1371/journal.pone.0185809\nhttp://rspb.royalsocietypublishing.org/content/284/1869/20171711\nhttps://www.nature.com/articles/s41598-017-15446-x\nhttp://science.sciencemag.org/content/358/6359/109\nhttp://science.sciencemag.org/content/356/6345/1393\nhttp://science.sciencemag.org/content/356/6345/1395\nhttps://www.nature.com/articles/srep38957\nhttp://rspb.royalsocietypublishing.org/content/283/1835/20160506\nhttps://www.nature.com/articles/nature16167\nhttp://www.fasebj.org/doi/10.1096/fj.14-267179\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0121731\nhttps://www.nature.com/articles/nature14420\nhttps://www.nature.com/articles/nature14414\nhttps://besjournals.onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/1365-2435.12292\nhttps://www.nature.com/articles/srep33207\nhttps://doi.org/10.1016/j.chroma.2016.01.045"}, "defaultAudioLanguage": "es"}, "contentDetails": {"duration": "PT13M4S", "dimension": "2d", "definition": "hd", "caption": "false", "licensedContent": false, "projection": "rectangular"}, "statistics": {"viewCount": "120", "likeCount": "2", "dislikeCount": "0", "favoriteCount": "0", "commentCount": "0"}}]}, {"kind": "youtube#videoListResponse", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/99MKtrbj0NWraYBR_dVt8fnoFq8\"", "pageInfo": {"totalResults": 1, "resultsPerPage": 1}, "items": [{"kind": "youtube#video", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/uE5lKFog53HheWm4O-GzMX1VKsU\"", "id": "44PjAFrzUwM", "snippet": {"publishedAt": "2018-02-28T15:21:02.000Z", "channelId": "UCqMxELlsschYTxNJ7BAnNQg", "title": "Bee's of Britain - What's all the buzz about? #MScSISS", "description": "My submission for my Professional skills module #MScSISS\nThis is a brief overview of common wild bee species in the UK and some of the threats effecting them.\nAll sources used in this video are linked in the below for further reading:\n\nGoulson, D., Nicholls, E., Bot\u00edas, C. and Rotheray, E.L., 2015. Bee declines driven by combined stress from parasites, pesticides, and lack of flowers. Science, 347(6229), p.1255957.\nhttp://science.sciencemag.org/content/347/6229/1255957\n\nWhitehorn, P.R., O\u2019connor, S., Wackers, F.L. and Goulson, D., 2012. Neonicotinoid pesticide reduces bumble bee colony growth and queen production. Science, p.1215025.\nhttp://science.sciencemag.org/content/early/2012/03/28/science.1215025\n\nPotts, S.G., Biesmeijer, J.C., Kremen, C., Neumann, P., Schweiger, O. and Kunin, W.E., 2010. Global pollinator declines: trends, impacts and drivers. Trends in ecology & evolution, 25(6), pp.345-353.\nhttps://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0169534710000364\n\nLaycock, I., Lenthall, K.M., Barratt, A.T. and Cresswell, J.E., 2012. Effects of imidacloprid, a neonicotinoid pesticide, on reproduction in worker bumble bees (Bombus terrestris). Ecotoxicology, 21(7), pp.1937-1945.\nhttps://link.springer.com/article/10.1007/s10646-012-0927-y\n\nHenry, M., Beguin, M., Requier, F., Rollin, O., Odoux, J.F., Aupinel, P., Aptel, J., Tchamitchian, S. and Decourtye, A., 2012. A common pesticide decreases foraging success and survival in honey bees. Science, 336(6079), pp.348-350.\nhttp://science.sciencemag.org/content/336/6079/348\n\nHallmann, C.A., Sorg, M., Jongejans, E., Siepel, H., Hofland, N., Schwan, H., Stenmans, W., M\u00fcller, A., Sumser, H., H\u00f6rren, T. and Goulson, D., 2017. More than 75 percent decline over 27 years in total flying insect biomass in protected areas. PloS one, 12(10), p.e0185809.\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0185809\n\nBudge, G.E., Garthwaite, D., Crowe, A., Boatman, N.D., Delaplane, K.S., Brown, M.A., Thygesen, H.H. and Pietravalle, S., 2015. Evidence for pollinator cost and farming benefits of neonicotinoid seed coatings on oilseed rape. Scientific reports, 5, p.12574.\nhttps://www.nature.com/articles/srep12574\n\nBromenshenk, J.J., Henderson, C.B., Wick, C.H., Stanford, M.F., Zulich, A.W., Jabbour, R.E., Deshpande, S.V., McCubbin, P.E., Seccomb, R.A., Welch, P.M. and Williams, T., 2010. Iridovirus and microsporidian linked to honey bee colony decline. PloS one, 5(10), p.e13181.\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0013181\n\nFrancis, R.M., Nielsen, S.L. and Kryger, P., 2013. Varroa-virus interaction in collapsing honey bee colonies. PloS one, 8(3), p.e57540.\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0057540", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/44PjAFrzUwM/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/44PjAFrzUwM/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/44PjAFrzUwM/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}}, "channelTitle": "Christian Cairns", "tags": ["Bees", "Bumblebee", "Honeybees", "#MScSISS"], "categoryId": "22", "liveBroadcastContent": "none", "localized": {"title": "Bee's of Britain - What's all the buzz about? #MScSISS", "description": "My submission for my Professional skills module #MScSISS\nThis is a brief overview of common wild bee species in the UK and some of the threats effecting them.\nAll sources used in this video are linked in the below for further reading:\n\nGoulson, D., Nicholls, E., Bot\u00edas, C. and Rotheray, E.L., 2015. Bee declines driven by combined stress from parasites, pesticides, and lack of flowers. Science, 347(6229), p.1255957.\nhttp://science.sciencemag.org/content/347/6229/1255957\n\nWhitehorn, P.R., O\u2019connor, S., Wackers, F.L. and Goulson, D., 2012. Neonicotinoid pesticide reduces bumble bee colony growth and queen production. Science, p.1215025.\nhttp://science.sciencemag.org/content/early/2012/03/28/science.1215025\n\nPotts, S.G., Biesmeijer, J.C., Kremen, C., Neumann, P., Schweiger, O. and Kunin, W.E., 2010. Global pollinator declines: trends, impacts and drivers. Trends in ecology & evolution, 25(6), pp.345-353.\nhttps://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0169534710000364\n\nLaycock, I., Lenthall, K.M., Barratt, A.T. and Cresswell, J.E., 2012. Effects of imidacloprid, a neonicotinoid pesticide, on reproduction in worker bumble bees (Bombus terrestris). Ecotoxicology, 21(7), pp.1937-1945.\nhttps://link.springer.com/article/10.1007/s10646-012-0927-y\n\nHenry, M., Beguin, M., Requier, F., Rollin, O., Odoux, J.F., Aupinel, P., Aptel, J., Tchamitchian, S. and Decourtye, A., 2012. A common pesticide decreases foraging success and survival in honey bees. Science, 336(6079), pp.348-350.\nhttp://science.sciencemag.org/content/336/6079/348\n\nHallmann, C.A., Sorg, M., Jongejans, E., Siepel, H., Hofland, N., Schwan, H., Stenmans, W., M\u00fcller, A., Sumser, H., H\u00f6rren, T. and Goulson, D., 2017. More than 75 percent decline over 27 years in total flying insect biomass in protected areas. PloS one, 12(10), p.e0185809.\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0185809\n\nBudge, G.E., Garthwaite, D., Crowe, A., Boatman, N.D., Delaplane, K.S., Brown, M.A., Thygesen, H.H. and Pietravalle, S., 2015. Evidence for pollinator cost and farming benefits of neonicotinoid seed coatings on oilseed rape. Scientific reports, 5, p.12574.\nhttps://www.nature.com/articles/srep12574\n\nBromenshenk, J.J., Henderson, C.B., Wick, C.H., Stanford, M.F., Zulich, A.W., Jabbour, R.E., Deshpande, S.V., McCubbin, P.E., Seccomb, R.A., Welch, P.M. and Williams, T., 2010. Iridovirus and microsporidian linked to honey bee colony decline. PloS one, 5(10), p.e13181.\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0013181\n\nFrancis, R.M., Nielsen, S.L. and Kryger, P., 2013. Varroa-virus interaction in collapsing honey bee colonies. PloS one, 8(3), p.e57540.\nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0057540"}, "defaultAudioLanguage": "en"}, "contentDetails": {"duration": "PT3M28S", "dimension": "2d", "definition": "sd", "caption": "false", "licensedContent": false, "projection": "rectangular"}, "statistics": {"viewCount": "84", "likeCount": "1", "dislikeCount": "0", "favoriteCount": "0", "commentCount": "1"}}]}, {"kind": "youtube#videoListResponse", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/fxk0Rf5lSyxHO5ybcHGxcWZeFc4\"", "pageInfo": {"totalResults": 1, "resultsPerPage": 1}, "items": [{"kind": "youtube#video", "etag": "\"Bdx4f4ps3xCOOo1WZ91nTLkRZ_c/mJBtE3C4GBJ4vGNvzh-HEwGOgAE\"", "id": "TQ7VNDYGa64", "snippet": {"publishedAt": "2017-10-22T12:28:27.000Z", "channelId": "UCoIUEVE1VPfXbjAKjtWxQsA", "title": "Warum Pflanzliche Gentechnik Sicher ist und sie nicht verboten sein sollte", "description": "Gentechnik und warum sie sicher ist. \nLest bitte die Videobeschreibung und schaut euch wenn ihr kritisch seid die Links an. Ich bin auch aufgeschlossen zu Kritik und freue mich auf Diskussionen in den Kommentaren.\n\n\n127 Nobelpreistr\u00e4ger die gr\u00fcne Gentechnik unterst\u00fctzen\nhttp://supportprecisionagriculture.org\n\n\nRote Gentechnik - Bundeszentrale f\u00fcr politische Bilder\nhttp://www.bpb.de/gesellschaft/umwelt/bioethik/33747/rote-gentechnik\n\nWei\u00dfe Gentechnik - Bundeszentrale f\u00fcr politische Bilder\nhttp://www.bpb.de/gesellschaft/umwelt/bioethik/33741/weisse-gentechnik\n\nGr\u00fcne Gentechnik - Bundeszentrale f\u00fcr politische Bilder\nhttp://www.bpb.de/gesellschaft/umwelt/bioethik/33744/gruene-gentechnik\n\n\nHorizontaler Gentransfer in S\u00fc\u00dfkartoffeln\nhttp://www.pnas.org/content/112/18/5844.full.pdf\nTechnisch gesehen w\u00fcrde diese in der Natur entstandene Ver\u00e4nderung unter das GMNO Gesetz fallen.\n\n\nDie Kritisieren von Experten zum neuen Gentechnikgesetz der Bundesregierung Januar 2017.\nhttps://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2017/kw03-pa-landwirtschaft-gentechnik/485782\nDas Gesetz wurde im folgenden Sommer 2017 verabschiedet.\n\n\nParteiprogramm der Gr\u00fcnen, als Beispiel f\u00fcr die Stellung der Politik.\nhttps://www.gruene.de/programm-2017/a-bis-z/wir-sorgen-fuer-gesunde-lebensmittel-ohne-gift-und-tierquaelerei.html\nDie Meinung der anderen Parteien: \nAFD: Verbot f\u00fcr Anwendung Gr\u00fcner Gentechnik\nFPD: \"Vorurteilsfreie\" Behandlung neuer Technologien, auch Gentechnik\nCDU: Lehnt es nicht prinzipiell ab, Das Wort Gentechnik kam jedoch im Wahlprogramm 2017 kein einziges mal vor\nLinke: Verbot f\u00fcr Anwendung Gr\u00fcner Gentechnik\n\n\nStudie zu Genflow\nhttp://sitn.hms.harvard.edu/flash/2015/challenging-evolution-how-gmos-can-influence-genetic-diversity/\n\n\nVorurteile zu Gentechnik\nhttp://www.npr.org/sections/thesalt/2012/10/18/163034053/top-five-myths-of-genetically-modified-seeds-busted%20And%20here's%20another%20more%20recent%20piece%20that%20covers%20the%20ground:%C2%A0https:/theconversation.com/terminator-seeds-will-not-usher-in-an-agricultural-judgement-day-21686\n\n\nSicherheit von Gentechnik\nhttps://www.nap.edu/read/23395/chapter/1\n\n\nWHO \u00fcber Gentechnik\nhttp://www.who.int/foodsafety/areas_work/food-technology/faq-genetically-modified-food/en/\n\n\nStudie zum Insektensterben \nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0185809\n\n\nArtikel zu der Studie \u00fcber den Zusammenhang von Karzinomen und Krebs - die original Studie wurde 2 mal zur\u00fcck gezogen und danach nicht mehr ver\u00f6ffentlicht.\nhttps://de.wikipedia.org/wiki/S\u00e9ralini-Aff\u00e4re", "thumbnails": {"default": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/TQ7VNDYGa64/default.jpg", "width": 120, "height": 90}, "medium": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/TQ7VNDYGa64/mqdefault.jpg", "width": 320, "height": 180}, "high": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/TQ7VNDYGa64/hqdefault.jpg", "width": 480, "height": 360}, "standard": {"url": "https://i.ytimg.com/vi/TQ7VNDYGa64/sddefault.jpg", "width": 640, "height": 480}}, "channelTitle": "Victor Boldt", "tags": ["Gentechnik", "Genmodifikation", "Genpflanzen", "Gentechnik Gesetz", "Bundestag", "Legilative", "GMOs", "GMO", "GVOs", "GVO", "Parteien", "Politik", "Wissenschaft", "Sicherheit", "Krebs", "Karzinome", "CRISPR/CAS9", "Tales", "Genmais", "Goldener Reis", "Genweizen", "Genetische modifikation"], "categoryId": "22", "liveBroadcastContent": "none", "localized": {"title": "Warum Pflanzliche Gentechnik Sicher ist und sie nicht verboten sein sollte", "description": "Gentechnik und warum sie sicher ist. \nLest bitte die Videobeschreibung und schaut euch wenn ihr kritisch seid die Links an. Ich bin auch aufgeschlossen zu Kritik und freue mich auf Diskussionen in den Kommentaren.\n\n\n127 Nobelpreistr\u00e4ger die gr\u00fcne Gentechnik unterst\u00fctzen\nhttp://supportprecisionagriculture.org\n\n\nRote Gentechnik - Bundeszentrale f\u00fcr politische Bilder\nhttp://www.bpb.de/gesellschaft/umwelt/bioethik/33747/rote-gentechnik\n\nWei\u00dfe Gentechnik - Bundeszentrale f\u00fcr politische Bilder\nhttp://www.bpb.de/gesellschaft/umwelt/bioethik/33741/weisse-gentechnik\n\nGr\u00fcne Gentechnik - Bundeszentrale f\u00fcr politische Bilder\nhttp://www.bpb.de/gesellschaft/umwelt/bioethik/33744/gruene-gentechnik\n\n\nHorizontaler Gentransfer in S\u00fc\u00dfkartoffeln\nhttp://www.pnas.org/content/112/18/5844.full.pdf\nTechnisch gesehen w\u00fcrde diese in der Natur entstandene Ver\u00e4nderung unter das GMNO Gesetz fallen.\n\n\nDie Kritisieren von Experten zum neuen Gentechnikgesetz der Bundesregierung Januar 2017.\nhttps://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2017/kw03-pa-landwirtschaft-gentechnik/485782\nDas Gesetz wurde im folgenden Sommer 2017 verabschiedet.\n\n\nParteiprogramm der Gr\u00fcnen, als Beispiel f\u00fcr die Stellung der Politik.\nhttps://www.gruene.de/programm-2017/a-bis-z/wir-sorgen-fuer-gesunde-lebensmittel-ohne-gift-und-tierquaelerei.html\nDie Meinung der anderen Parteien: \nAFD: Verbot f\u00fcr Anwendung Gr\u00fcner Gentechnik\nFPD: \"Vorurteilsfreie\" Behandlung neuer Technologien, auch Gentechnik\nCDU: Lehnt es nicht prinzipiell ab, Das Wort Gentechnik kam jedoch im Wahlprogramm 2017 kein einziges mal vor\nLinke: Verbot f\u00fcr Anwendung Gr\u00fcner Gentechnik\n\n\nStudie zu Genflow\nhttp://sitn.hms.harvard.edu/flash/2015/challenging-evolution-how-gmos-can-influence-genetic-diversity/\n\n\nVorurteile zu Gentechnik\nhttp://www.npr.org/sections/thesalt/2012/10/18/163034053/top-five-myths-of-genetically-modified-seeds-busted%20And%20here's%20another%20more%20recent%20piece%20that%20covers%20the%20ground:%C2%A0https:/theconversation.com/terminator-seeds-will-not-usher-in-an-agricultural-judgement-day-21686\n\n\nSicherheit von Gentechnik\nhttps://www.nap.edu/read/23395/chapter/1\n\n\nWHO \u00fcber Gentechnik\nhttp://www.who.int/foodsafety/areas_work/food-technology/faq-genetically-modified-food/en/\n\n\nStudie zum Insektensterben \nhttp://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0185809\n\n\nArtikel zu der Studie \u00fcber den Zusammenhang von Karzinomen und Krebs - die original Studie wurde 2 mal zur\u00fcck gezogen und danach nicht mehr ver\u00f6ffentlicht.\nhttps://de.wikipedia.org/wiki/S\u00e9ralini-Aff\u00e4re"}, "defaultAudioLanguage": "de"}, "contentDetails": {"duration": "PT13M8S", "dimension": "2d", "definition": "hd", "caption": "false", "licensedContent": false, "projection": "rectangular"}, "statistics": {"viewCount": "184", "likeCount": "14", "dislikeCount": "2", "favoriteCount": "0", "commentCount": "1"}}]}]